點撚低下階層反而係藍絲多

真係唸唔明
點解低下階層反而係藍絲多

你老尾你又無份交稅
打爛港鐵打爛舖頭又唔係你賠
蝕錢嘅都只係班商人
阻到你反工你又可以放半日有薪假

最撚緊要係咩吖？

香港愈亂 樓價就愈跌
你先愈有機會買樓

香港愈繁榮 只會
貧者愈貧 富者愈富

你老尾你樓又無車有無
你同我擔心香港經濟？
無撚嘢吖？

唸嚟唸去淨係唸到一個原因：
班藍絲蠢撚到仆街

佢地係無撚腦既低下階層

佢地公屋

又冇腦
又唔讀書
又唔識政治
仲要冇性

有腦唔會幾廿歲人都仲係低下階層

真係睇唔透 窮撚同商人企埋同一陣線

其實班有錢佬都好多深藍....
唔好標籤

我個藍絲老豆做JLL 成日都話班人破壞經濟 問佢經濟好你你有咩著數 又答我唔到

因為係最底層，平時比人睇少
係依家先可以拎住食鹽多過你食米既態度屌人
有得圍爐報復心態

我覺得今時今日會支持政府嘅得四類人：
1. 賣港求榮嘅人
2. 狗及其家人
3. 愛國五毛
4. 無腦藍絲

最撚奇怪係呢類藍絲，支持政府對佢地有乜好處？傻撚咗個鼻

仲有一班懶獨特

唔抵得中產

有錢佬媚共有錢賺就話姐，班低下階層支持政府有乜好處？中秋有月餅攞？

同商人

商人我歸類咗做賣港求榮嘅人

即係1

答唔到之後就會發脾氣我老母都係

一句收佢皮
中國咁強大點解佢地仲逗緊最低工資

阿蛇話公屋冇地位

以前有人講過，因為呢批人乜柒都冇，全身就只有‘黃人’呢個身份，唯一認受就只有支那人

正如你袋中只有一元，你就會死命保衛佢一樣

口腔期

一句講曬：中國咁強大你咪反大陸囉 留喺小香港做乜柒

得罪好多藍屍

講到中國幾咁強大幾咁有錢，但係佢地自己係個窮鬼

唔緊要啦佢哋為咗撐警應該唔介意嘅

好易理解嘅，因為呢班低下階層冇學歷冇知識冇技術，好大部份人真係手停口停，佢哋係一班冇信念行屍走肉嘅驅殼，喺呢班人眼中只有利益、錢、女人、飲飲食食、賭、嫖⋯

佢哋要嘅係「穩定」，呢種偽穩定即係等於唔好阻佢搵食、唔好阻佢叫雞、唔好阻佢飲酒享樂，示威者爭取人權自由民主喺佢哋眼中係多餘，佢哋日日可以周街食煙可以隨時叫雞就等於人權自由，相反你出嚟示威阻住佢去叫雞就即係剝奪佢人權。

講到尾，冇信念就係主原。

因為冇撚腦

港島建制重地
新界泛民票倉

佢地同豬有乜分別

盲信權威

因為自卑 冇作為唔敢出聲
諗住營營役役安安份份咁就可以平平安安
見到有人見夠膽反抗就自卑感大爆發

新移民囉

有腦就唔洗成幾世都係袋底泥啦

林語堂都諗唔明

唸住安安分分咪死埋一二邊反工囉 撐埋警真係唔知佢地咩構造

因為唔明事理
容易俾人呃

藍絲得兩種人

貪同蠢

有錢藍絲就係貪
為左錢出賣自己靈魂

窮藍絲就係真心蠢
通常呢啲都係以為自己好醒
其實蠢撚過隻豬

一個冇良心一個冇腦

咁有部份係手停口停，住劏房住公屋養細路，市道唔好，公司第一個考慮一定炒佢地先又或者摺埋左就真係冇飯開

呢樣真係搏唔撚到，啲藍絲奶共奶到雪雪聲，唔講以為奶完有錢分，轉個撚頭咪又係番份朝7晚唔知幾嘅牛工，住狗竇

民智未開

公屋廢老根本唔關心樓價貴
有D更加係85000年代買左間公屋
所以你見中環咁多人出來就明
邊班人係社會最大受害者
就係夾心階層
極權政府只叻派少少糖比最底層等佢地支持
因為呢班人無咩智慧最易收買
也唔係個個底下層都咁既
後生既識諗好多

成為低下層有好多原因
可以係無腦、命衰、跨代貧窮、唔願意改變
而我諗藍絲無腦佔大多數

true 未見過藍絲有腦

一名藍絲默默留下負皮

中國就有這麽一群奇怪的人,本身是最底階層,利益每天都在被損害,卻具有統治階級的意識.在動物世界裏找這麽弱智的東西都幾乎不可能。
---------林語堂 （一夕話）

因為低學歷 諗嘢好短視

班人會話自己中立

因為忙於生計唔得閒諗掛

冇腦
又唔諗下點解幾十歲仲要出嚟做
垃圾政府有咁多錢淨 都唔幫下佢哋
竟然唔係屌政府係屌手足

我都係低下階層但我深黃

5個字, 小農DNA~
最緊要香港唔好亂, 人人有工開, 安居樂業...
你地D人咁打爛哂人地間舖, D員工無工開好慘架.....

(利申: 我老母就係咁~)

班高官同有錢佬又係低下階層？定樓主狗眼看人低啊？未撚亂標籤啦

犬儒？

上面都講左好多原因啦

最重要係佢地好多都因爲早年就出來做野，為家庭而返工搵食同時又懶到極點，放棄咗邏輯思考

冇好好咁建立邏輯恩維就唔會理解到「社會不公」、「公民意識」、「政治政策」同「民主民權」等等嘅關係

佢地只能單純地去將「基層生活艱難」理解成：
1.不嬲都係咁
2.佢地唔努力
3.社會不嬲冇公平
4.唔可能下下靠人
5.誰大誰惡誰正確呀嘛，我冇錢咪冇say囉

佢地無辦法去了解到「基層生活艱難」係源於制度上嘅缺失
而制度嘅組成有問題係來自議會不公，基層冇能力影響政黨/議會

當佢地冇能力去理解社會同政治係息息相關而又密不可分

就會自然地認同「我冇錢冇權，做咩要嘈？乖乖地返多幾個鐘頭工，搵多一更嘅人工啦」

佢地會好自然咁認命去做奴隸，期望可以慢慢累積年資而變成有多少少權力（呢個亦都係唯一一個獲得權力嘅方法）

當佢地發現後面嘅人用反抗手法來比他們獲取更多嘅權力/力量

再加上儒家思想嘅mindset，自然唔會接受到下一代有反抗意識

我同你情況差唔多，口吻好似睇通睇透咁
話警黑不嬲有利益輸送，明明自己一蚊利益都冇
講到自己好似有錢分咁

佢地只係追求生存唔係生活

教育水平低就係咁

無思考 易洗腦

我覺得係崇拜權力 勝利球迷的心態
或者追溯返兒時的經歷
有部份人喺童年青年時期搵唔到自己的身份
對自己的身份感到疑惑
自己係英國人？ 香港人？ 中國人？
然後不斷被英國人打壓
當時左派喺香港掘起
不斷滲透香港同宣傳
呢班藍絲就將自己歸類做中國人
有成為中國人的自覺
藉此尋求一點心靈慰藉(「我地都係比英國狗打壓的人」)

97回歸後趕走哂d英國人
從此中國人當家作主 身為中國人自豪感一次過爆發出黎 非常感動
中共又冇做d損害佢地利益的事(至少佢地覺得冇)
咁就好理所當然地成為藍絲
你試下禁賭波賭馬 個個黃過你

缺乏思考能力只好相信權威：政府

又唔一定係低下層，有錢既好多都藍
只不過有錢個d係「貪錢」既藍
低下層個d係「on9」藍

藍絲淨係覺得有餐溫飽同有地方住就得

傻啦 高層都好多

會冇咗份工

對比起上嚟 明知黑白是非 都要藍個班所謂讀書人 先係第一時間要落地獄

啱啱喺大圍發生，防暴警察強行除記者面罩及打市民，請廣傳
防暴除記者豬嘴！！！

Nothing to proud of 都係主因
轉移去為表面風光嘅國家而自豪
知識見識少又睇唔到所謂大國嘅滿目瘡痍
咁嘅情況下嘅人 生理大於心理
沒有價值信念
順從基因盲從權威嘅習性

唔爭氣笑左

部分深藍啫

樓豬想表達自己好有錢

權威人格
自己Google

佢地深藍 係因為佢地睇唔到我地嘅願景
而選擇相信安穩嘅現在

大部分都係內地移民過黎
見識下中國既fake new
每日咁比人洗腦
你會覺得佢地咁諗都好正常

樓主離撚哂地

可能你係精英份子 一send cv幾十間公司爭住請

但好多人都唔係咁

唔想亂 驚冇左份工 要養家

同我老竇一模一樣,加多樣豬嚟㗎,個個weekend都出去玩日日鬧示威者搞到佢冇得周圍玩,之後國殤又要話共產黨好勁好勁,成個弱智仔又喺度扮埋閱兵啲摺皮軍點步操,幾廿歲人都仲咁幼稚

其實班藍絲唔係真係想撐政府撐警察
純粹想鬧班後生仔，攞優越感

呢樣真係諗唔明想穩定怕亂掛，跟住靠死撐政府黎掩飾自己無能軟弱。亦唔排除有無腦愛國殘

Hierarchy of Needs

有腦都游咗上去喇

權威型人格

有腦就唔洗做低下階層啦

睇完你就明

呢個真係唔明...啲人話示威阻住佢哋收成期我都尚且可以理解

藍絲攻略 - 拆解 18 種建制

呢個都係正

讀得越少書
就越堅信啲口傳既真理
例如警察永遠係捉賊嘅正義朋友
政府係不能推翻只能暗罵
中國係強大嘅祖國
早睡早起精神好

因為再深入啲
就要多啲資訊歸納，幻想，同邏輯思維
唔係人人都掂

其實有錢仲藍

你想像下如果你連飯都無得食，你會唔會捐錢俾人？
同樣道理，低下階層未滿足到生理需求，又點會追求民主自由呢啲心理需求呢？

不是無腦，是習慣。
因為認同權威是每日都要使用的、最基本的生存策略。

個別警員唔作評論

因為好多都係新移民+大陸落黎既人

阻阻你 麻煩幫手推post

[好撚重要]港共政府根本一早有預謀10月1日殺人

冇讀過書
俾人奴伇開

1. 多日薪人 你斷佢1日米路 小1日糧
2. 無技術工種 處於行業最可以替代位置 公司環境唔好第一批被裁

佢哋思維單一，唔願意改變，有野變佢又要適應環境，覺得好煩。（蠢）

同埋，窮廢藍絲做開低下階層，佢唔介意極權統治做奴隸，因為本身佢地就係奴隸。（蠢）

藍絲冇腦居多，唔會自己搵真相，人云亦云，坐小巴聽到有廢佬咁講：「民主屌閪咩？你主我民我唔要，我主你民我先要，哈哈哈。。。」 聽完真係咁你係要民主定唔要民主，其實佢地連咩叫民主都唔知。（蠢）

總結，廢佬藍絲智商70都未必有，只識賭錢叫雞嘅社會垃圾

推薦睇白兵 佢最近幫我補左好多知識

教你一句，有錢嘅怕窮，窮嘅怕變更窮，無人係一無所有。到你60歲無工做，得個少少錢，你會唔會博命保護？

無同理心、短視

擁有權威性人格、小農DNA

因為佢地係冇地位ge公屋人士

幾廿歲人仲係唔屌唔鬆化咁

但係咁唔代表人地都當你係同佢一類。
你話你係，都係一廂情願，人地可以唔當你一回事。

有錢人果種藍 係建立於利益之上
姐係為左錢佢可以藍/黃

解釋得幾好

佢地會好自然咁認命去做奴隸，期望可以慢慢累積年資而變成有多少少權力（呢個亦都係唯一一個獲得權力嘅方法）

但係佢地唔會諗到，佢地所謂嘅努力，根本不值一提，微不足道。
就當而家班後生唔搞事，但係有一日，有班後生嘅唔單止唔搞事之餘，做事又好過你，學歷又高過你，乜都叻過你嘅時候，唔通同你講年資？年資再高，但社會唔再需要就唔需要。

好快會。

就係因為佢哋自卑

佢哋企喺高牆個邊係因為自己平時地位低下，企喺高牆個邊就覺得自己係高牆嘅人，終於有機會俾佢哋覺得自己高人一等

你睇佢哋平睇講啲咩？又話邊間邊間公司收入下降，又話咩自己老細搵少幾多。講到間公司同啲生意好似係自己嘅咁。

將得唔到嘅嘢講到好似自己擁有咁，喺說話其間就好似幻想成真咁，幻想自己係高官，幻想自己係老細

你見佢哋一圍埋其他藍絲發表「偉論」就好大聲，因為咁樣做會令佢哋覺得自己好有見地、好勁、好有地位，得到一啲平時搵唔到嘅感覺

分析過藍絲平時嘅行為之後，就覺得佢哋嘅內心其實係好自卑

教育都係好大嘅原因

因為佢地只求平安，可以安穩過生活
有工開有飯食有屎痾就夠
一句講曬只會諗自身利益

因為蠢

唔能關事。睇地區

新移民就話比例上多藍啫
低下層都好多黃
就算高層啲 醫生教授都有藍 仲要係激進派
勿以偏概全

冇撚腦
冇睇歷史
唔鍾意睇書
讀書少又唔肯學
活係自己世界入邊
淨係顧自己利益

因為又蠢又唔善良

教育水平

因為佢地無腦，所以先係低下階層

無接受過高等教育囉
會唔會係咁都諗唔明
讀得越多歷史既人就會越反
原因就係佢地無讀所以咁腦殘 完

「屌，又阻撚住我番工」
「班人又出黎搞破壞」
「唔洗搵食咩」

無份交稅咪唔會覺得比錢狗打自己人囉, 人蠢學歷低英文差除左做狗同賤工可以做咩

市場大小太懸殊，表忠嘅成本好低但upside可以好大

冇讀歷史, 冇critical thinking既垃圾一定要死番大陸, 清潔香港

到底係蠢所以窮
定窮得耐人都蠢埋

一言驚醒洛克人
屋企人成日都話示威活動剝削他人自由
你講得啱嘅 佢哋嘅人權自由就係行街睇戲食飯

低下階層通常奴性重

手停口停， 搵少一日錢都世界末日， 睇野唔會超過一個禮拜， 同商家佬一樣， 搵到少少錢出賣香港長遠利益。

佢地人生剩係識食訓同扑野, 示威阻到佢就反哂枱

有撚腦就唔係地下階層既藍絲
中上層藍絲就好撚堅定架
事關同自己息息相關
低下階層嗰啲勝利球迷黎
邊個掌權咪跟邊個
就算聼日係美國黎到
佢地都係支持美國
所以係冇野可以阻止到佢地

我一開頭都諗唔明班低下階層藍絲點解咁蠢又冇利益又幫政權講野，反而班低下層大陸人撐政權都仲較易理解，因為網上講句壞話都怕被消失，但香港點差都暫時未致於講句野被消失，點解仲要咁？呢堆人當中或者真係有真心蠢成咁嘅人，但應該唔會太多，只係佢地表面上講嘅野令你覺得佢地好蠢，當然唔好誤會我係抬舉佢哋，話佢哋蠢／無學識已經對佢地好好，實則我更傾向覺得佢哋係無恥多於蠢。

睇哂上面咁多人講嘅原因，我覺得最近磅係想做勝利球。再點蠢點冇學識嘅人都聽過孫中山，點解又唔見佢哋話人暴徒搞亂中國？其一係歷史為勝利者所寫，但依個唔係最主要，重點係孫中山班人爭取民主時佢哋都未出世，唔會影響佢哋賭馬叫雞，唔駛付出代價坐享其成，但我相信孫中山時代總會有唔少當代廢老話佢班人搞亂中國。

唔使太認真看待佢哋口頭上講嘅野從而認為佢哋一定反民主，如果真係反民主又唔見佢哋鬧孫中山？舉個例，本身有個廢老間屋溶溶爛爛，你提議叫佢出錢裝修仲要日日聽到鑽野聲搞到佢冇得訓實屌鳩你，如果你出埋錢比佢裝修又唔駛佢聽鑽野聲就唔同講法，係唔駛付出代價下邊個會認同住嘅環境好啲係錯？又要唔想付出代價，唔好影響佢哋叫雞賭馬，又可以透過批評後生仔得優越感，到香港成功後享受到民主嘅好處又痴返過黎，會講句「裝修得好靚」呀，唔會對於當年冇抗爭而搞到依家班後生要犧牲感到欠左佢哋，調返轉覺得後生欠佢哋就有，就係依班廢老寫照。

咁班廢老點解要幫有錢佬講野，同佢哋有親乜？其實唔好話班廢老，連早十年八年高登都好多依啲人，個陣嘅風向只要你出post抱怨社會／政府／工作待遇特別係工時太長就會比好多高登仔話你廢先抱怨，出發點當然唔係想為有錢佬講說話，純粹覺得抱怨就係失敗者，乜都唔抱怨就係型，乜都唔抱怨就會成為到有錢佬。

因為蠢 蠢人因為無乜腦所以唔識用腦去思考
佢哋諗嘢好簡單
1. 依附權威, 信政府十足

2. 目光短淺, 淨係諗住眼前利益: 示威破壞社會秩序搞到佢手停口停, 點解會手停口停?

有幾個原因, 可能冇儲蓄習慣係月光族(通常窮人都係)、低下階層通常受到剝削比較多又唔多會點爭取, 比人壓榨慣 (今日因為示威返唔到工所以冇糧出=示威者錯)
同時因為佢蠢, 佢嘅人生重點只係著眼於物質生活/生存上面, 並唔花時間去了解社會現況, 總之影響到佢生活就係錯就係唔啱

3. 倒果為因, 因為佢蠢, 同時又比政府+cctvb洗腦, 所以永遠都以為所有嘢都係示威者造成, 以為香港一直係歌舞昇平, 其實唔知香港已經慢慢步入死亡, 例如冇黨搭係因為示威者示威造成, 但係冇諗過點解85七區罷工黨鐵都可以運作正常, 但係101由朝早開始就已經封站呢?

4. 真係冇腦, 通常蠢人都唔鍾意用腦, 唔鍾意聽人講, 淨係圍埋自己身邊圈子, 唔願意接受他人意見, 無辦法理性討論, 自己覺得係乜就係乜, 或者叫做唔願意相信佢已知事實嘅另一面, 繼續活喺自己幻想之中

有人話藍絲冇腦，由於不會自行判斷，所以政府、警察做咩都撐，咩都讚，唔使唸，認為用腦好辛苦

呢個時候話要入做警察 為理想既人
又係咩玩法
仲要係外國讀完書
話返去做散仔都願

我都嘗試去了解過，點解咁多低下階層係藍絲，佢地所講既都係離不開呢啲原因：
1。你地班後生仔未見識過共產黨有幾恐怖；
2。其實香港人已經好自由，點解仲要出黎搞破壞；3。如果再咁搞落去，中共出手整治香港，咁到時行返大陸條路就大家都受苦受難

藍絲就係咁
自己撐極權，又要攞言論自由，
但人地反駁佢，就用情緒綁架令其他人收聲

蛇齋餅稯
10蚊影相
超低價旅行團
演唱會飛
......

我發覺藍絲一係有錢，因爲驚阻佢搵食
一係就好窮，老，日日睇TVB, 吸收錯嘅資訊

其實呢個係好微妙的心理現像.
大部份藍絲, 有個特徵就係社會地位低, 不然就極高(呢個係另一個原因)

低下層係好得意的, 佢地需要強大祖國來打飛機. 佢地本來一生都無乜自信心同自尊, 所以特別需要"跟大佬", 佢地唔會明白, 中國國債高達300%所代表的支爆風險, 只會講"你睇下, 中國依家好好景, 香港會咁都係因為你呢班暴徒搞亂哂" 呢群人係可憎, 但同時係可憐, 因為佢地唯一"翻身"的機會, 就係支持祖國. 昔日的維園阿伯, 今日的藍絲, 其實心態係一樣.

而極高層, 例如商界大老闆, 賭王個女, 飲食集團創辦人個女, 佢地呢群人咁撐, 又另一個原因. 簡單來講就係利益. 佢地賺緊大錢, 你做乜唔乖乖地收聲? 佢地從來唔驚中共, 因為佢地住外國, 去地中海曬太陽, 去瑞士滑雪, 佢地有乜好驚? 就算有乜野事, 比中共留難, 都有錢比"贖金".

第二群同樣可憎, 但一D都唔可憐. 所以可憎X2

香港係安全，但唔係穩定，
經濟轉營，金融風暴都經歷幾次啦，
成日話阻搵食既人，
好應該思考點解咁容易被人阻到

個斑奴才黎

咁你同林鄭講我哋no stake in society有咩分別

有個講法：當你乜財富/學問/地位/外貌都無，咁你擁有的就只有膚色/國籍/政府呢類野
當呢d野比人反對，就覺得好似自己被人打咁，死都要反擊

正解，當年3K黨也如是

因為政府嘅政策主力都係針對班窮撚同埋有錢人

讀書少

其實,大家都一樣求安穩
佢地求既係安穩既生存
我地求既係安穩既生活

每個人慣左既有生存方式就唔會想變
唔係點會有 認知,性格,行為

窮既成日講義氣忠誠,都係因為佢地冇本輸,易作反,靠精神洗腦
有錢D既講上位,因為有左本,會唸點保本,靠物質賄賂

蠢佢地唔蠢,因為冇野輸,佢地比我地危險好多
窮鬼最醜惡係因為佢地眼中只有自己,其他人都係垃圾
試問佢地點會有底線,底線係佢自己可以隨便改

我認為藍屍該死,只係我地亦有必要確定佢地既存在
一個自由社會就係會一種米養百樣人
否則,我地未來只會慢慢變成佢地

第一次聽依個講法，幾有道理

因為收入低 只想打好份工維持生活 驚反政府運動會搞到經濟差左 令到自己無左份工 佢地係最buy經濟牌個套
睇慣 cctvb 又無判斷能力 唔睇前因後果就屌曬d暴力行為 cctvb同政府講乜就信乜

被放假 無良雇主會扣人工。

樓價點跌
班底下無腦階層都買唔到架

因為佢地最撚短視，
唔短視都做唔到低下層。
調返轉讖人就明，
「點解唔支持暴徒？佢地阻住我返工揾食囉」
完

你呢d叫自絲，永遠企係後面講係咁架啦，有人抗爭好呀但冇用架，下我都叫生活到啦

作為一個社會既公民，成個社會比班所謂精英cap水cap到乾曬，你可能比較好搵到20k，但呢個社會好大部分人都係搵緊10k頭，你地屋企有物業好好彩，咁個班冇既點算？本身已經搵得少，每月仲比7-8千住間細到轉唔到身既劏房炸

抗爭真係冇用咩？明日大愚/送中都係因為咁樣先冇過到，你都享受緊人地用血肉前途換番黎既安穩炸仆街

你呢d人自己冇比人影響就冷眼旁觀，咩都身不由己，我真係祝你平平穩穩，到有咩事冇左層樓之類既情況感覺到香港既癡線，我都只會幸災樂禍

未至於要害香港人？我屌你都曬精

批判力低，自然奴性強

天之痕月河村一段寫得好傳神，終共就等同鮫魚精，月河村村民就係依班廢老，村民唔係冇懷疑所謂河神大人只係妖魔，只係覺得唔夠佢鬥惟有自己呃埋自己，禁絕思考佢做嘅壞事，逼自己信對方係神令自己好過啲。草根階層嘅年青人被終共各方面逼害同剥削就好比河神大人嘅祭品，你班後生老老實實做祭品就算唔好搞咁多野，你哋嘅犧牲係換取我哋班廢老一時安樂有得賭下馬叫下雞，好過全港一獲熟，激嬲河神大人cut你水就大獲（好比激嬲終共就斷你冇東江水飲）。唯一分別係陳靖仇已經打低埋隻鮫魚精，但班廢老村民係個過程中要付出代價（親人被鮫魚精殺）所以多謝冇句仲埋怨你打鮫魚精累到佢地咁，當然如果乜代價都冇佢哋就唔會埋怨你，但我估佢地到時都會係多謝冇句。

藍絲老豆比我同個紅底老母屌到依家返屋企第一時間入房，飯都唔敢返屋企食

要求低囉 唔追求啲咩

都唔知你睇乜撚 閱讀理解0分？

啱呀 日撚日掛住趕翻工 比你翻多兩個鐘 份糧頂多咪多翻一百幾十
雖然話口停手停 但個個都翻唔到工時 真係會炒咗你咩 藍絲完全係無腦

知識決定財富

其實我認同有民生and社會問題/高官incompetence，但係同民主有關？其實香港需要嘅係"有能者居之"

因為佢哋真係收咗錢

收咗民建聯嘅蛇齋餅糭

出賣自己嘅良心

班藍絲係真係蠢 唔係扮架喎

我屋企個藍絲老豆又係咁
日日屌示威者 但又話想我哋搞耐啲等樓價跌就有得上車
證明佢哋只係利己主義加無腦傻系

普選其中一個好處係投隻豬出黎你都知下屆可以唔再投佢

而家中央指派係你無得反抗，兩回事黎架呀自絲

可唔可以透露下你做咩行業同學歷背景？

睇嚟你對有錢嘅定義應該係食得起25蚊餐

綠色,同企最後面但又要影相個堆泛民個批一樣

單細胞生物

讀書少, 不懂分晰, 資訊來源cctvb, 依賴強權政府, 自以立於不敗之地.

係廢佬
好多都讀書少

低下階層多數拎盡社會福利 係佢地眼中無呢個政府等於無曬啲好處
上面有人講高尚職業or上流社會都有唔少藍屍存在 不過呢啲上層藍屍同低下層有個共同點 都係而家香港社會嘅既得利益者嚟 利用藍絲身份用盡一切社會資源為自己牟利
最唔同係班上層多數有外國護照 有恃無恐咁抱住奶共奶到盡搵夠錢咪去外國嘆世界嘅心態

只係識得錢
所以藍絲屌政府就係派錢派到一撇屎

唔讀書/冇書讀, 個腦轉唔到

邊個階層都有藍屍, 佢地只睇金錢利益, 無批判思考.

低智人類

第4個中
而家制度有問題
例如房屋。拒會話後生唔努力

癡9線

但社會唔可以冇左呢班人

紅色勢力聖旨下點撚樣有能者居之

但唔代表無良知

1.冇學識 易被洗腦 仲停留喺追求物質階段
2.服從權威 聽唒政府話 信政府講的所有野
3.做低下階層工種 賺少一個崩都唔得 所以覺得阻佢搵食 而某程度上真係影響到佢地（自私撚）
4.傳統思想
a.社會唔可以亂 要和諧
b.輩份-食鹽多過你食米 靚仔係出黎搞事 未挨過

我都唔明

無知/蠢/利益/自私/破壞死物ge潔癖L

有哂藉口比你打電話返去請半日假飲個菜都屌

講甘多理論做咩7

我問你而家香港係邊個話事?

佢地覺得係香港生活已經好幸福。你地班後生仲成日出黎搞事，搞亂香港。覺得你地吾識感恩

唔見得樓主有幾高尚

蠢撚到仆街

Ching可以睇下Foucault d 書同佢d theory

真 唔好再話唔關學歷同背景既左膠論

大數據(自己經歷)中９０%基層中老年係藍

因為佢地覺得享有好多政府福利
好多稅又唔洗交，又有公屋住
得閒又免下租又免下電費

其實冇人話民主就乜問題都解決哂。但獨裁直頭肯定係死路一條，人哋個啲民主國家果隻係叫有改善空間，你就直頭係毫無前途可言

唸你老母
真係低下層

呢班係正宗港豬，但求有飯食，死都要返工。你地班暴徒阻佢搵食，就當咗係殺人父母，自動成為藍屍。

多數學識低既人都有權威性人格，身份地位比佢地高既人（高官同建制狗）講咩佢地都會信同服從。

蠢到仆街同埋奴性極重

叫佢睇藍尸是怎樣鍊成的 : 白兵

有好多深黃都係公屋撚
特別係學生

因為班撚樣係奴隸
主人蝕錢自己仲肉痛過主人

住公屋嘅藍絲，係做緊奴隸，但支持奴隸制度

果d精甩邊 愛國係工作

呢堆人而家佔左香港一半人口

但老豆老母好L藍

無撚腦

佢地好撚狡猾架
你用經濟原因駁佢 佢咪話係你市獪冇良知
你用良知駁佢 佢又用返經濟駁你

一個未必一定係天堂，一個就一定係地獄，唔好話終共班權貴，甚至最有權力嘅雜種都要送哂親戚去外國，連當權者本身都驚死，信唔過終國，仲有乜好講，最無恥係佢地自己都驚又昆人自己個國家好安全

有錢果班同窮果班 永遠都係同一陣線
奴隸同既得利益者 永遠都係相附相乘
一邊需要奴隸 一邊需要被奴役

依班人間中收下黑政嘅雙糧綜援生果金，奶都奶唔切啦。

同政府對立，犯得法，破壞規則，一定是不正確
之但係執行公義，是在做對的事
好多老一輩分唔清

有錢佬深藍，親政府，瀨共。雖然我唔同意佢哋嘅立場，但至少係一件好撚合理嘅事，因為起佢哋眼中，中國係大市場大生意。

反之，窮撚到仆街，唔知自己一直俾政商剝削，屌示威阻佢搵食，呢啲除咗蠢之外我真係諗唔到其他原因。

無腦囉

我老豆都系，仲話民主會令人失業，人地失業關你撚事咩，你有工開未得囉，唔通人地返工有錢分俾你呀，撚樣🖕🖕🖕

冇腦

藍絲同自私係兩樣野！有錢佬果隻叫自私，如果黃色尼占上風，果班仆街會轉晒呔

無學識易被洗腦

佢哋認左命，只求卑微生存

冇思考能力

因為班撚樣要反工擦老闆鞋

低下階層多數無腦，生存目的就係搵食，日日睇tvb假新聞俾人洗腦，唔識質疑新聞真假

無腦特別蠢

講話阻人搵食
口停手停
Cls 既 把無腦人士

我做工程d呀叔反而個個屌 有個仲用左願榮光歸香港做鈴聲

我深藍老豆都喺咁 有佢講冇你講
唔知點答就拉第樣嘢嚟講
總之佢就啱哂食鹽多過我哋食米

如果有腦嘅上撚埋位啦
邊使日日喺間爛臭公屋度論政

如果佢係話你要向一個極權政府爭取民主而個啲公司全部投哂共聯埋一齊逼害你，咁會失業嘅講法仲勉強講得通，但話民主本身會令人失業就真係硬膠

甴朝到黑只睇cctvb, 免費報紙文匯，大公，等報紙

睇乜信乜

諗唔明 仲要睇閱兵
好興奮光榮

呢啲眾人皆醉我獨醒既傻閪真係無處不在

因為

無腦

因為佢地唔係做裝修機電

三姓家奴驚俾人清算啫

思想停留喺古代
覺得政府係高階級過人民
人權威性人格
奴性
小農dna

P

林語堂：「中國就有這麼一群奇怪的人，本身是最底階層，利益每天都在被損害，卻具有統治階級的意識。在動物世界裏找這麼弱智的東西都幾乎不可能。」現在由北京統治者操盤的洗腦國民教育，就是要量產「這麼弱智的東西」。

最抵死係呢班人自認叻 睇通睇透 食鹽多。。。

(但唔叻搵錢)

真的是拍住上，一個冇腦，一個冇良知

又唔讀書
又唔做嘢
人廢想威
梗係藍鬼啦

共產來充共立即跑去美國

商人短視

因為佢地係一班被圈養既動物
只有動物先會希望作息定時，生活不變
佢地唔求大富大貴（當然有就最好啦）
習慣左比「人」管
唔比人管就身痕
覺得規定你要死跟
但當知道自己就黎比人劏先知大獲（當然更多係死都唔知啦）
奴性重
我諗黎諗去都係呢個原因

小農DNA
唔肯破格求變
覺得自己冇錢係天命
覺得做人安守本份就最好
冇風險就最安全

個問題係，你本身係權貴，因為制度下官商勾結搵到大錢，你冇理由打爛自己飯碗。

但啲窮撚，錢又冇，人又廢，分又未分到佢，無錢無權無勢，但作為最支持極權嘅一群人。

啲廢老去排公立醫院，排到佢死都未睇到醫生，就指住部電視話𡃁仔搞事，個場面幾咁搞笑。

起少個垃圾基建已經夠佢地，減少人口輸入，已經夠佢哋快幾年

班友物以類聚 成日send埋d剪頭剪尾既片
長期根深柢固覺得示威者食飽飯冇野做 出黎有錢收
咩天使 美國佬做推手佢地真係信

嗰啲係既得利益者，但係今次主題係低下階層藍絲

小農DNA，同蚛蟈人一撚樣，比人壓迫到慣撚囇，仲生存到已經係成功人生

其中一班人
自認低人一等
唔做奴隸會連飯都冇得食

佢地只係識覓食的動物
無其他層次的需要

好似d蟻 / 蜜蜂呢d咁
蟻后 / 蜂后話係呢度落腳就落腳
最緊要有得食就ok

所以咪會up得出:
民主公義良知 可以食得架咩

其實無話藍唔藍
佢地只係抗拒改變
驚自己被淘汰
根本紅黃藍白做佢主人都無所謂

依家仲有藍絲係因為 目前為止on9真係無藥醫

香港既繁榮姐係貧者越貧 富者越富 要黎托柒咩

因為佢地可能直接被遊行影響生計.....同時亦短視，睇唔到長線影響

奴隸獸 東一隻西一隻

普遍性問題 上次聯署果班醫畜全部係私人掛診 賺支那人錢打疫苗果班 藍色係佢地工作

佢地有腦就唔會係底層呢

好正常，佢地一世只為糊口而努力

呢樣真係得垃圾賤種華人獨有，如果同鬼佬講佢地真係會覺得好難理解，印度佬都重可以解釋因爲被宗教枷鎖+洗腦

華人真係重弱智過黑人，至少我未見過黑人會一邊做奴隸一邊唔知自己被剝削緊更唔會有統治階級意識，甚至連畜牲都冇咁弱智，對住畜牲你打佢虐待佢唔俾野佢食至少佢地都會反咬，唔似得垃圾華人越虐待越奶，華人智商高真係最大笑話嚟

因為蠢
比人洗咗好多年腦

身邊好多藍都係高不成低不就，有樓，仔女出晒身，乜都唔理既on9,但小小事都嘈，影響到佢既L樣

推

唔用腦加愛國主義

呢個真
食正香港經濟發展最高速既三十年都仲係一窮二白
學人扮智者

實有人話大把公屋富戶
但公屋富戶多定低學歷廢老就心照㕸

批評人地佢地會有優越感

新移民居多

世代之爭

睇下魯迅d文,應該就會明

有思考就唔洗成世係低下階層

個人認為因為佢地以為自己可以喺中國經濟體系分一杯羹
以為中國發展自己有機會發圍
但事實係中國俾左幾多野你就會要你還更多
未必係經濟可能係自由甚至後代既自由
佢地追求緊係實實在在既金錢同物質
我地追求係另一個層面既精神同靈魂
根本唔同世界

公司d四五十歲高層多數係深藍

純粹自私，驚搵唔到工要失業，又驚打爛啲野政府賠錢搞到佢哋冇哂綜援/生果金

中產都係藍絲 不過佢地扮到中立撚 但又唔會好似低下階層就鐘意係咁屌 一味focus暴力畫面 表現到好驚咁

呢班友根本就係懶過西， 同支那蝗都係求明君下賜好生活，自己咩都唔做，唔明no pain no gain所以咪窮囉

因為支共控制哂免費嘅媒體 冇錢就睇免費雜誌報紙cctvb 支共就透過依啲渠道洗腦 再加上冇乜思考能力 聽完有權威嘅人或機構講就會吸收錯誤觀念

學歷底
又老而不化
Btw 唔明點解有護士係藍？

多餘
我夠養左b有老婆要養
最多上唔到街，但我一樣撐示威者
果d人自撚私無腦唔駛幫佢地搵籍口既

對對對，超能解讀藍絲心理

.人地係問點解底學歷都係藍
冇話有錢佬冇藍
賺得大陸錢多係藍先正常

做奴隸卻有做皇帝的思想 on79, 屌你政府係幫社會解決問題，搞唔掂政府有何用，人人冇屋住，年輕人無法上流，依家連屌鳩政府一句都唔得, D藍絲你地記住香港人嘅器官好順利撚送哂俾大陸D官用，個個都俾哂大陸醫生分屍分錢，你地到時咪撚出聲，一切你自己攞來抵L死㗎，
藍絲廢老，累人累物
香港器官，自取不問
藍絲禍港，不在一朝
此時不反，生命送終

公屋都出好多大學生

邊個話
搞分化

Push

白兵講過

小農dna造成權威性人格 鐘意依附於強者而睇低弱者

慣用直線思考弘過邏輯囤考，因為直線思考簡單得多

因為喺固有體制之下，佢地覺得可以生活到，生存係佢地的全部。

但當你反對呢個會久唔久派3糧俾佢的政府、搞到令佢生存的唯一經濟支柱，佢咪覺得你地搞事（最主要係搞L到佢），所以佢咪反對囉。

佢地的認知：生存唔到無飯開你講咩都係假
所以，無知真係好可怕

做差人工都唔輸做工程屍/護士之類,計埋補水更高,福利又好
比人屌又可以亂棍扑爆佢個頭
又可射人無後果
其實ok好做既

細個係大陸讀書
之後走落黎香港咪變成咁囉
老左既紅衛兵啊

我其實好想知
有幾多人係打散工，日薪制
一遇到示威就會手停口停？
如果真係咁多人係咁
香港社會又係咪要檢討下
點解勞工福利可以差成咁？

廣傳啦

你話緊自己，窮9
自卑精
blocked

唔奶共
屎都冇得佢食

冇車答

黑警係死烏蠅！

佢地思想真係好其怪 最易比人洗腦
中國中共都未分得清 仲要覺得中共對佢有恩
唔容許人鬧

未見過世面 同自己無思考能力
覺得有權位人一定啱

知識水平唔高無咩自己嘅分析力
自然淨係識盲跟權威同高官

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你 五大訴求，缺一不可 撤回修訂，不撤不散 撤回暴動，釋放義士 警黑勾結，獨立調查 落實承諾，實行普選 光復香港，時代革命 616 721 811

因為佢地冇錢會冇飯食冇屋住
唔似新一代重可以靠老母

連個醜字都唔識, 你想佢去諗咩?

阿蛇: 我好攰比我抖下

好簡單姐 班人都冇希望... 仲要長時間返1-日 覺得自己好勤力 但日捱夜捱都係住公屋 又唔會有咩見識 你睇社生最新個集揾財女訪問都知 人地上流講的係點揾錢，國際局勢，機遇 下層諗聽日有冇工返 有班的投資就係得個賭字 個個以為自己丁蟹 總有日比佢以小博大發大達

學歷低易統戰

所以共狗最驚人民有智慧

權威性人格

我諗係因為無腦以為政府總有一日會對佢地好好

政府大搞大白象就係製造就業機會，佢唔可以比個建築業停。香港有錢佬ge 生意大多係勞動密集產業。同時香港多連鎖店，姐係好多低下層係同有錢佬同一陣線。

不過當佢地換完知識份子血，下一班被換血就會係勞力人口。你諗下，一車工人由深圳來點幾快幾易，想信呢一兩個月大家都見到。

知識份子仲可以話同佢地有力競爭，因為大陸人黎香港做野都要住香港食香港，人工唔會被壓太多。

但勞動力果浸就可以壓到好勵害，因為佢地d 外勞唔洗係香港住。

有腦就唔會人到中年都係最低層

大佬你有讀書 你會去睇外國事物 你老師會教你思考

有班係驚冇咗份工，等錢養家，係有啲短視

窮：
學歷低->收入低->追求底層需求
競爭力低，經濟唔好/受社會運動影響容易失去收入，要穩人出氣，容易變成藍都好合理

有錢：
唔駛講啦

低層著重生存 唔著重生活

佢會問你自由有咩用 賣到幾錢

係 蠢撚到無藥醫

仲要幫強權講說話

「係咁架啦 有得鬥咩？」
事實係 撐到幾個月 真係有得鬥

人地只要有得食有得訓就得

廢老家父話阻住佢happy
佢地邊諗到咁多

共產黨/agent長遠會損害到底層利益，但基於欠缺教育導致睇唔到咁遠，所有唔會有直觀感受

但社會運動帶來衝擊係相對直接，咁藍絲即刻起曬鋼，不能接受但都好合理

主觀感受應該係砍頭vs凌遲

D廢老 最鍾意 係賭
股市同經濟掛鉤
好多都買股幾十年 輸唔少身家

借建制之名來搵油水，介紹幾個比你識都得

話自己係未來區議員添

冇讀過咩書，冇點見識過世界

同蚛蟈一樣 又要被渣壓但支要支持政府 一係唔敢出聲一係真心支持

腦一殘 人便藍

只有同情當權者，先可以同當權者感覺上同一陣線，彌補自己真實身份卑賤既自卑

Real

我係真毅進仔
其實讀唔到書好多原因
當中並不包含冇人性

冇腦
淨係識貪小便宜
所以蛇齋餅糉就可以收買佢哋

呢個po已完

老貓居然會認真回覆

奴隸獸

麻煩大家幫手推一推

蔡功譜中學校長打壓學生言論自由，10月4號有行動

唔識思考

大陸哩

用我屋企人做例子
一係就本身資訊流通量唔高 日日做完就訓 只或係得閒睇下紅媒算 比人洗腦
一係就懶係有獨立思考 覺得自己好似睇到好多平常人睇唔到既野咁 用果種懶係持平既心態扮世外高人

但我成家公屋全部深黃
梨木樹 嗰兩區都係公民黨做區佬
咁樣又點解釋

冇腦點俾pm佢做呀

中國式安貧樂道，其實係好事，個社會咁多人咁上進會好撚恐佈

人一藍， 腦就殘

上流階層都好多藍絲同離地撚

林語堂.jpg

老母：經濟差搞到樓價跌曬！
我：你有樓咩？
跟住佢就收皮

利申冇地位嘅人

藍絲共通點係短視

佢地信權威就係絕對
唔好唔記得香港人被教到奴性重
佢地個個年代更加被教到唔應該理攻治
所以咪覺得理政治既人係垃圾

深藍

呢個題目可以係一份社會學論文

仲要話自己中立belebala
明明講野藍到發黑
人地一講就大大聲話人講都唔俾人講完
唔夠人講就講第二d野去鬧人

"你住公屋有乜撚嘢地位呀"

搞文宣得唔得?

因為腦殘

香港愈繁榮 只會
貧者愈貧 富者愈富

廢腦

以我自己識果D計，有錢果D藍係最仆街。佢梗係要開工啦，班人唔返工點做生意，邊有錢賺。最好同奴隸一樣咩都唔好諗，淨係返工返工。

理佢咩共黨，佢４ ５０歲壓榨夠喇，退休去美國／加拿大／英國／澳洲。

唔建議標籤 不分化

支那人奴性基因 呢班低下階層藍絲好多都冇好好接受教育

好多上左岸既藍 但好憎柒婆

低層人種成堆入埋D弱智wechat group
只要入面有一個人吹風放fake news
group面就會全部人同一方向

所以佢地咪低下階層囉

巴打得閒睇下 可能解答到你少少

［重要］點解仲有人支持政府？一定要睇！

因為佢地係因為無腦而變藍絲，而無腦同時都令佢地窮

講真，有啲人你點幫都係浪費資源，年年公屋優惠，綜援雙糧，有冇人脫貧俾你睇呀，根本資助弱勢唔應該靠錢，亦都唔該拎綜援有手有腳強制義工，根本呢班撚屌係唔想做嘢

笑了

agger 第2種最垃圾

不過你都不得不承認，有啲人係因為示威真影響佢份工，而且佢地係覺得冇機會贏而屌示威者

因為佢地未得閒思考自由民主呢啲較高層次既追求，食飯同生活已經有好大壓力

所以唔怪得佢地的....大家要記住佢地都係呢場革命入面被犧牲既一群

好坦白講句，民主or not, 邊黨執政對佢地既生活係唔會有咩大影響

又唔讀書又唔做嘢你expect佢地會有腦？

冇辦法 小農DNA發作

窮 + 無腦 先會愛國

咁都有個原因，但有d人根本唔會影響到佢地

唔明點解咁蠢，物價跌 經濟跌 對窮人最有利

因為佢地揀左做奴隸
所以決定唔用腦

其實都幾可悲

因為佢地學歷低，習慣左奶有錢人強權上司模式

同時目光短視，只考慮眼前利益，只會諗你破壞現在和平(假像)

典型說話係：出動解放軍暴徒收皮，警察用實彈暴徒收皮，暴徒破壞法治，沒有中國香港玩完，中國而家幾咁強大.......

呢句大錯特錯
就係因為示威搞到佢哋返唔到工,人工會俾人扣(特別散工),食飯都成問題
而藍絲就將問題歸咎於示威者
民主自由其實對呢班藍絲亦一D意義都無,甚至支持政府維穩唔好咁多事端安安穩穩生活退休咬老綜就算

一個人要幾唔進步，先成世做低下階層，搵食能力都冇進步，你旨意佢對社會睇法有乜進步。

一個夾心階層同中產生活艱難，係社會不公，長期要人接濟咬老綜住公屋，而冇身體缺憾或家庭因素，9成都廢物

所以點解話左膠累人，不斷幫呢班人去有資源爆多幾件後代投對家

因為佢地只會追逐權勢，唔理政權係對錯與否
他日成立新政府，佢地都會轉撐新政權
呢個就係佢地醜陋既奴性

1. 低下階層手停口停
示威活動直接影響生計

2. 低下階層教育程度偏低
對成場運動睇得唔夠透徹
只睇表面黑衫周圍破壞堵路
但睇唔到政權既白色恐怖同暴力鎮壓

3.低下階層受政府福利
拎綜緩住公屋受政府資助
受政府恩惠因此支持政府

佢地唔做嘢 攞綜援
點會反政府 反自己米飯班主

冇讀書 又無思考能力 又搵唔到錢
咪驚經濟影響到佢地

同點解奶共嘅都係窮閪垃圾國家一樣道理

冇分別，甚至以豬為豪，只要唔好阻到佢地嘅安穩就乜都得

Can’t agree more

咁點解中國富起來個個都多謝共匪？同樣原因

啲藍絲廢老見到裝修黨鐵/跳閘好撚嬲㗎
好似啲閘壞咗佢要出錢整 啲人跳閘佢收少咗錢咁
黨鐵賺錢好似佢地有得分咁

得閒可以教育下佢地
情況許可就直接同佢地傾下,
睇下可以點拆解,吸納佢地

廢，無思考能力，人云亦云

手停口停
口腔期
社會不穩就會冇飯開
中國勃起以為自己有份

歡迎補充

中產都大撚把藍屍喎

洗腦

啊sir話公屋冇地位
睇黎又辣慶多一班人

俾人壓迫慣 而家發現咁樣抗爭有用
咁多年佢哋受嘅壓迫就好唔抵
同支那人睇唔過眼香港人有自由一樣

[戰術] 大家必需善待黃店, 先有更多店敢黃!! 創造黃經濟圈!!!

藍絲門檻好低，求其識呼吸已經得。

相反做黃絲要肯用腦、要有求知精神、要識分辨是非、要有同理心、要有勇氣 (仲有好多我一時之間歸納唔出，但個意思你明啦)。

借用中國一句說話：「我容易嗎我!?」

有無人想去南洋酒店同建制派議員一齊下午茶？

最好笑係, 低下藍絲話:"黃絲都係低下階層"

所以讀書可以改變命運係無錯

起碼唔會係無腦藍絲

「你班友都未撚捱過，少少嘢唔滿意就喺度搞搞震，我捱咗幾廿年咪又係咁捱」

仲有最高層班自私撚 為利益

你呢啲咪正常囉

高官同商人係媚共求榮，有錢賺嫁

簡單一樣野
宜家呢個政府, 你排公立醫院要幾年
但就將D錢放哂去起人工島
雙普選之後, 一定會將筆錢用返係市民到
例如加大個醫療錢, 起多幾間醫院

呢D先係佢地需要關心嘅野
但就成日話影響經濟
但佢其實都係拎緊綜援, 又或者做緊保安
對佢有乜撚野影響?
我諗唔通

佢有錢係深藍我覺得"理解到"
但有好多都係低下階層但又藍

冇接受教育

高層投共有錢賺就話姐 班低下層投共邊有錢賺

中文攞F?

好多都會有種權威性人格植入左佢地內心

佢地會心仲停留左係當權者係皇帝有至高無上權力既年代無進步過。佢地會覺得只要聽聽話話做順民，政府就會對佢地好，反而反抗既話一定會換來強硬既打壓。

佢地完全係無抗爭意識

離撚曬地似係你喎港豬

成日屌屋企隻廢老親支

有錢有地位親支都算
又窮又最低層冇地位又要奶共直頭係低能
做鬼都唔撚靈啦

冷處理呢個post，大家唔好分化

無能力既人要靠環境先生存到

所以點解大部份藍絲都係無乜讀書既垃圾

I mean 點解低下層都要做藍絲

奴隸個性

因為怕亂
同埋攬炒佢哋最傷

因為佢地好多都係靠呃靠賤去生存
完全係政府同黑警嘅寫照黎

至少喺台灣唔洗被中共cap水

因為佢哋生存方式係依附勝利者(勝利球迷)

佢地自己低層嘛
從來工作環境或者其他野都係聽order
咪習慣依賴當權者囉
有啲就淨係關注自己嗰少少股票升定跌

中國人 權威性人格

中國就有這麽一群奇怪的人,本身是最底階層,利益每天都在被損害,卻具有統治階級的意識.在動物世界裏找這麽弱智的東西都幾乎不可能。

公屋撚，全家黃

反過黎諗
香港經濟好 從來都係商家佬賺

有低下層份咩?

廢老等死

有咩所謂 又拎老綜

藍絲通常返勞動工作 手停口停
所以為左佢眼前利益就會直接屌鳩你

其實好多時候係資訊不足, 無從判斷
然後多年奴性驅使佢地相信政權, 變身腦殘腦絲...

奴隸

宜家比狗屌埋住公屋無地位都照幫佢地奶閪先正

因為唔思考
令到佢生活不便已經好似宇宙大爆炸咁

手停口停 冇經濟基礎

無腦

正苦點都唔會cut綜緩同生果金一陣個個變曬黃

事實證明On9真係無得醫

魯迅
中國人中意做奴隸 JPEG

屌
又話資本主義必然異化嘅

中產先多

有腦就唔會做藍屍啦

其實唔係分高定低
有相同價值觀 理念就得
有錢人有好多pk
窮L都好多有正義感

港英年代行精英制, 又軟性吸納中華文化
戰後出生班低下階層, 無主動爭取過咩野已經安穩左幾十年

點睇比例上有錢佬先係最多藍

不要再用好低有錢無錢黎分

利申 公屋窮L

會用腦就唔係藍屍啦

Some of them are receiving money from the Government, so they support the Government.

冇腦囉

你呢啲叫正常

腦一殘，人就藍

嗰啲媚共有錢收架嘛

佢地心態好簡單, 入生輸鳩哂冇錢冇樓冇地位。
唯讀是成世人準時返工 呃自己生活好撚充實 ,認為自己係社會上係有價值。

唔計賣港求榮啲仆街, 其他正正係因為個人廢...
所以先要用 "國家身份" 去幫自己劣鳩

你問下班藍絲, 睇下佢地知唔知反送中係咩, 點解要反對, 睇下佢知幾多?
根本我聽咁多藍絲講野, 冇一個係講條條例, 剩係話你示威係搞事, 打爛野係暴力

中共做呢樣野好叻, 有咩事都拉上民族問題黎講, 咁D人就會唔理件事本身係點, 就會話反港獨, 反暴力
香港就係有咩都話你搞事, 搞亂, 收錢等等

你睇下之前講海域問題話乜鳩一點都不能少, 拎返張地圖出黎睇, 睇下班人知唔知畫條線畫到去人地國家門口

佢地本身：
因為讀書唔多, 對於乜野政治、自由民主都係有錢人既玩意，由邊個管治都好，最緊要係有飯食,有瓦遮頭, 有工返, 仔女呢最緊要係讀到書考第一
滿足到做人既基本生活就夠
示威就係破壞佢地心目中的基本生活

好多話驚無工開，個失業率講咁耐仲係全球已發展國家最低

因為冇能力
所以怕濫炒
更易被洗腦

中國人一但做咗奴隸，就會響往生活喺奴隸生活中

因為佢地住公屋
樓平關佢咩事

唔係屌老細涼薄.係屌人地搞事令佢比人扣錢.
on99

樓平佢地唔洗住公屋.

藍絲智慧係咁上下
況且佢哋覺得係政府好先有得穩定返工搵錢

做咗成世人，香港經濟起飛食唔到水，人生無乜成功係值得回味，得返中國崛起令佢對中國人身份而感到自豪。

點知班後生有未來嘅人睇得出中共變幻莫測而誓死反抗極權，班廢柴因為唯一自豪嘅嘢都俾香港人反對，就無埋人性，連同一天空下打拼嘅香港人同未來都唔放過，成為極權嘅奴隸，將香港嘅未來扼殺。

另外，長期處於低下階層，佢哋已經唔係諗住點樣令自己同子女向上流動，而係迎合統治者，呢種係著名斯德哥爾摩症候群，再加上中港共用愛國嘅情緒勒索，將呢班低端份子收編成為低級愛國分子，呢班人俾中上階層更易控制，成為中共同上層嘅壓榨對象。

從來我覺得愛國唔係問題牙trump又咪打愛國牌。但中國同香港都係上層個班揸住外國護照，有事上嚟就走去外國享受自由同富有嘅生活，而下面班傻仔供養佢哋，受盡壓榨都仲幫強權講說話，心甘情願，係世界上可能得所謂中華民族先會係咁。

醒就唔會係低下階層

因為港共既統治策略係拉攏權貴階層同低下階層(最頂同最底)
佢地乜撚津貼福利都有得申請,中產同中下階層乜撚都無,比佢地夾死

因為好多都冇腦所以成為低下階層
反之亦言
最上層果班都因為識玩個規則而變成藍絲

覺得攀附喺有權嘅嘢令自己感覺良好啫
再者 萬一畀班示威者成功
咪證明自己一直以嚟受政府壓迫好撚戇鳩囉
咁佢哋最後聊以自慰嘅防線都守唔到

於是咪支持政府 希望等到示威失敗
就可以指住啲人講
「一早叫咗你哋唔好搞搞震㗎啦」

推隔離警犬笑人住公屋，推到佢收皮

真係好撚弱智
我老豆係部電視機面前睇閱兵睇到打晒飛機
話中國好強大
你話打緊扙贏左就話好強大姐
睇啲兵鳩行，睇啲飛機飛下就話強大

智力障礙 = 低下階層 = 目光如鼠 = 藍絲

因為呢班人成日都覺得自己好醒，識好多野

Good morning sir

點解要標籤？

無標籤，我係話低下階層撐政府好唔正常

睇下你個標題啦
可能你身邊冇咁既人
識好多手足生活冇咁富裕，三代逼埋一個單位
佢地都選擇上前線
真係唔明點樣用階層嚟到分

ok可能我標題打得唔好 不過我主要係想講低下階段班藍絲好唔撚正常

Ok原諒你~~

人生的意義 殷海光

今天是一九六六年四月八日，我今天要跟大家談的問題是「人生的意義」。我為什麼要選這個問題呢？這有兩個理由：第一個理由是我個人是非常喜歡思考的。從少年時代到青年時代，從青年時代到中年時代，都是不停的想問題，對人生的辛酸波折也經歷過一些。因此把我所想的人生的意義是什麼，人生的道路是什麼陳示出來，給各位參考；我只說參考，但我沒有說各位一定要採取我的人生觀和人生的意義。人生的意義是各人自己的。我只是把我的提供各位參考而已。第二個理由是：就我觀察所及，我們正處在一個轉型的社會，我們的文化在蛻變中，而且這個世界是這樣的擾攘不安，差不多的人實實在在說來心靈都失落了：失落在街頭，失落在彈子房，失落在電影院，失落在會客室裡，種種的失落。他們的心靈是不凝煉，不堅強的。比如說，有些體育家，運動家，他們的個子是蠻大的，打人蠻行的 但他的心靈很脆弱。譬如說，他們稍微把一句話說錯了，就怕這個人不喜歡吧，怕那個人被得罪了。這充分表現出心靈的脆弱。假如我們具有強健的身體而心靈如此脆弱，這是很可悲的，我們只有做別人的工具。這是時代的厄運。為了免於這一厄運，所以我願意把我自己的想法提供出來。

我們現在看這個表（如下），這就是今天討論這個問題的基礎，並以此為範圍。人生是有很多層次的，此處我只能簡略的說，首先要說的是物理層。任何人無法不受物理定律的支配。

如果有人活得不耐煩的話，他從樓上跳下來，非傷即死，毫無問題的。那就是受物理定律的支配。人是有限的動物，雖然有時覺得自己是無限的，那大概是太狂妄了。這層是用不著多說了。第二層是生物邏輯層。人不僅是物而且是生物，是有生命的。有生命則不能不受生物法則的支配，如呼吸，心臟的搏動，肌肉的收縮都是受生理法則的支配，沒有人能例外。我們就是這種構造的。可是，在這層有一種特別的現象，這在別的生物裡是不發達的──即使不是沒有的話。這就是一個生物文化的界域。我們是一種生物，有許多是需要必須滿足的，如吃飯喝水，到一定的歲數要結婚，所謂「窈窕淑女，君子好逑，求之不得，輾轉反側」，那麼難過，這都屬生物邏輯層。固然，別的生物也都要吃東西，尋配偶。但它們與人有大不同之處：它們是赤裸裸的，沒有文化，人則不同，吃東西要講禮貌，有不同的分殊，不同的形式。就穿衣而論，我不相信任何一位小姐，本來就像孔雀般美麗，而是藉各種物質的工具來補足其美。人為了禦寒有棉、皮革、尼龍、奧龍、達克龍。這都是生物文化層的東西。我們滿足人類之生物文化。但人類的生存並非發展到此結束的。人是有「意識」的。這最關重要。別的生物大概沒有，至少到現在為止大概尚末發展到這地步。這在生物發展的過程中是一個很重要的關鍵。別的生物大概不知道自身的生死間題，人則知道，曉得有生就有死。彭祖長壽，但到了八百歲時依然要死。而且人都怕死，但上帝絕不因此多留你一天，打針吃藥於事無補。由於我們有死的意識，便產生許多神話，許多禮儀。

就這樣，慢慢的發展，擴充我們的界域，由單純的物理層，進為生物邏輯層，再由此發展到生物文化界，繼續發展。然後人類有真善美的意識，有理想、有道德，這也就是價值層。這層就是人之所以為人的層級，生物邏輯層則是凡高等生物皆有。生物文化界別的高等動物雖可分享一部份，但人最多。唯最高層是人所獨有。我們講道德，追求理想，要創造理想杜會，從柏拉圖的理想國，湯瑪斯穆爾的烏托邦，以至我們追求真善美等等，這都是超生物邏輯的東西，借用黑格爾的話說是「精神的創造」。我想大概說來只有人類有精神的創造。這層是人所特有的。當然，人只是太空中的一種生物而已，將來星際交通發達了，在別的星球中可能有超人類存在。超人類的智慧是可能比人類發達得多。

現在我已把我要討論的基本架構說出。依此，我們討論人生的意義何在，人生的道路何在。人活在這世界上，首先必須要能生存。可是不同的文化價值，對這種需要的滿足方式是不同的。而且有的文化價值取向不把重點放在這上面。例如古代聖賢說：君子謀道不謀食。當我少年時，同學間常以為問舍求田的人，是沒有大志的。因為，當時大家只談理想，只談學問。萬一有人談錢，大家一定笑他的。這是當時一般知識份子的價值觀念。這也表示文化價值的重點之所在。又如古時有人說「餓死事小，失節事大」；「餓死首陽之山，義不食周粟」。這是認為生物需要不及道德價值之重要。尤其宋明理學家就是如此的。他們的想法高得很，但也空得很的。他們從不屑談這些經濟事務。但是，我們現在重視這個了。第二次世界大戰以後，亞非地區的人眾抬頭了。十九世紀末葉以迄二次世界大戰以前約八十年間非洲地區是白種人的殖民地，有色人種受白種人的輕視，尤其認為有色人種無論是體力、道德或天然的腦力都不如白人。可是，曾幾何時，現在非洲人受白人之哄抬。這個變化真非始枓所及！亞非地區的人特別多，經濟落後，但是我並非認為經濟落後是罪惡。正好相反，不開發，不開馬路，漫步森林之中，享受天然之樂，豈不更好？現在，亞非地區受重視，卻經濟落後、知識水準低、貧困、饑荒，野心份子可用他們來擾亂世界和平。於是乎，自由國家要開發落後地區了。現在世界，無論何地均拼命經濟發展，刻意經營。這些努力無非在生物文化層。我並不是說這一層是可以忽略的。在實際上，我們不可能不經此層而跳至最上層。因為，如果騰空而起的話，高等精神文化的發展和道德實踐便失去支持。宋明理學的大病在此。他們的毛病在當時並不嚴重。因為吃飯問題不大，如朱熹、程頤、程灝等人在這方面都不成問題，頂多是有無肉吃的問題而已。因為他們有人供養，他們是士大夫階層。據貴校金耀基先生說，我們已經不是士大夫了。我聽後有股淡淡的哀愁！但是，落花流水春去也！又有什麼辦法呢？以前我是會做秋夢華怡保的百分之一，因此你們可以說：殷海光，你的夢可以醒了！這樣我們便要面對現實了。當時朱熹可不如此，好愜意哦！到山上開家書院，自任山長。But now all gone！現在時代不同了，生活的需要多了。

我們的傳統文化價值取向把重點放在名教、儀制、倫序、德目的維繫這一層次上，而不太注重生物文化層。於是精神文化和現實生活脫了節。到頭來，我們的文化發展，像一座高樓似的，上一層的人在吹笙簫，底下一層勞動終日難得一飽，於是空了。整個文化建構都發生問題。這一歷史的教訓是值得今日的我們留意的。我舉一個現實的例子。經濟落後的地區要人來協助。肚子被人抓住了還有什麼自由喲！我們的肚子被人控制，很多志氣便無法伸張，人的尊嚴便很難維持。有錢才能揚眉，才能吐氣。否則高尚的志趣，卓越的理想，都要收起來。人到屋簷下不能不低頭。所以我們必須充實生物文化層才能談上一層的價值。現在發展外銷，致力經濟起飛，在這種意義下是對的。

然而，我們現在的問題是：人生的意義，人生的目的，人生的價值，人生的道路是否就停在這一層呢？你如何把你與其他高等動物分別開？豐衣足食後是否安心在此停頓？人之所以為人是否這就夠了呢？這是要我們大學生，知識份子想的大問題。今天我們都受了時代沉悶空氣的壓力，擔心出路，許多人不愛想這類問題，視之為高調。我個人的境遇困難，但從未停止想這類間題，尤其在困難的時候更要想！前面所說的生物邏輯的條件沒有滿足時，固然到不了最上層。但滿足之後，高尚的理想和價值都可不要嗎？希臘出那麼多大哲學家、科學家、思想家，為後世之基礎，我們多麼嚮往啊！因為他們的精神生活是如此豐富。顯然得很，要人生完美，必須透過生物文化層再往上昇。生物文化層滿足了，我們還要真善美、理想、道德，這樣人生的道路才算完成。

這裏又生一個問題：假設我們已有很好的文化遺產，如中國的。就中國來說，我認為孟軻有氣象，他可說是一個標準的道德英雄；又如韓非子，思想那麼嚴格，觀察那麼銳利。如果他生在現代的話，就可能是一個邏輯家了。我們現在進一步提出一個問題：如果我們面臨一個兩難式，即是：如果我們要滿足衣食等生物邏輯，那麼勢必犧牲道德或理想；如果我們要維持道德或理想，那末勢必困難以滿足衣食等生物邏輯的要求而難以生存。處此困境之下，我們怎樣作決定？照現在的趨勢，一般人在有意無意之間，碰到求生與顧及道德不能兩全的情形，就為了求生而犧牲道德原則。有些人更因滿足自己的利益而犧牲道德，陷害別人。所以，道德就「江河日下」了。人吃粗一點尚可活下去。人群沒有道德來維繫，勢必難免為「率獸食人」的世界。如何得了！在這樣的情形之下，我們怎樣處理？我以為孟夫子所倡導的「義」是救藥。他要人捨生而取義。這當然是一個極限原則。我們並不是說人必須動不動就犧牲生命來保全道德原則和崇高理想。我的意思是說：第一，我們萬不可在自己的生存並末受威脅時為了換取現實利益而犧牲道德原則。第二，在我們的生活勉強可過時萬不可因要得到較佳報酬而犧牲他人。第三，當我們因生活困難而被迫不得不放棄若干作人的原則時，我們必須儘可能作「道德的抗戰」，把道德的領土放棄的愈少愈好；而且要存心待機「收復道待的失地」。復次，我們有我們的好惡。如果經濟貧困了，我們的好惡是否就要放棄？是否就不能講？還有尊嚴問題，如人的經濟不能滿足，尊嚴是否可以不顧呢？諸如此類的問題，作為一個人，真值得想一想。

在各位現在這種年齡大家都有夢。胡適說，人生應該有夢，否則人生不是太不豐富嗎？現在你們都有理想，但出了社會便可能不同了。那時各奔前程，各種打擊，各種現實的考慮，都可能使得你把崇高的理想收歛起來。這就是現實在考驗我們的道德力，我們的理想性，我們對真對善對美的追求是否迫切。在世界上每一個角落都是如此的。我們是否能撐得住，就在這個關頭。現在是考驗我們的時候了。

低收入藍絲：教育程度低 思考能力差
低收入黃絲：深感社會不公 決意改變現狀
高收入藍絲：貪戀錢財 不知民間疾苦
高收入黃絲：教育程度高 支持普世價值

樓平果時租更平呢

有藍絲親戚做大陸團、經濟差比人炒左咁緊係入示威者數 佢唔會覺得公司炒佢先係自己能力有問題

明明都係幫人打工
但每次加最低工資就屌到拆天

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

仲爭600咋

佢地會問你架咩叫民主咩叫自由，而加好唔自由咩？咁架

冇知識 冇批判性思考 講完

因為班藍已經習慣咗比人統治
啲家同佢講自由佢只會喺返自己個籠到唔想變
簡單啲講啫係安於現狀嘅垃圾

補充：
林語堂講既唔係經濟收入
係政治地位

唔係喎，有錢佬藍絲仲多。

其實個政府真係好仆街，有一晚係街到見到一個老人家同一個細路仔係到推紙皮，個老人家就彎曬腰，個細路細細個就要推個大個佢個人既紙皮車。見到都心酸

咁有無反思過點解會去到冇左份工
就會即刻養唔到家既景況？
外國咁多勞工福利保障
又有有力既工會
又有失業救濟金等等
香港口講發達城市
點解制度可以咁腐敗呀

push

香討班廢老藍絲，為撐支那，竟然承認自己地位低下

未必

我都覺得好怪
可能讀得書少覺得啲狗一定係好人一定有正義感

因為目前憨鳩係無藥醫